%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% FUENTE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Ejemplo creado por Eduardo Mosqueira Rey a partir de un original de
% Rational Software Corporation

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% CONFIGURACIÓN TEXSTUDIO DEL CORRECTOR ORTOGRÁFICO
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% !TeX spellcheck = en_ES
% Usar el lenguaje es_ES para la corrección en castellano

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TIPO DE DOCUMENTO Y PAQUETES
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[12pt, a4paper, titlepage]{article}

\usepackage[spanish]{babel} % Soporte multilenguaje para LaTeX.
\usepackage[a4paper, top=2.5cm, bottom=2.5cm, left=2.5cm, right=2.5cm]{geometry} % Interfaz flexible para definir las dimensiones del documento
\usepackage[utf8]{inputenc} % Aceptar diferentes tipos de codificación de caracteres de entrada (en este caso usamos la codificación Unicode UTF-8)
\usepackage{graphicx} % Soporte aumentado para gráficos 
\usepackage{hyperref} % Para manejar referencias cruzadas. P.ej. añadir hiperenlaces al índice

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PORTADA
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{titlepage}

\includegraphics[width=15cm]{Imagenes/Simbolo_logo_UDC.png}

% Lista de tamaños: \Huge, \huge, \LARGE, \Large, \large, \small, \footnotesize, \tiny
\vspace{6cm}

\begin{center}

	\LARGE{\textbf{Join me!}}
	
	\LARGE{\textbf{Estimacion}\footnote{Ejemplo \LaTeX \ creado por Eduardo Mosqueira Rey  basado en el original de Rational Software Corp.}}
	
	\large{\textbf{Version 2.0}}
\end{center}

\vspace{3cm}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{ | p{2.5cm} | p{1.7cm} | p{5cm} | p{5cm} | p{1.7cm} |}
			\hline
			\textbf{Fecha} & \textbf{Versión} & \textbf{Descripción} & \textbf{Autores} & \textbf{Grupo}
			\\ \hline
			03/03/2015 & 1.0 & Creación del documento & Elías Ferreiro Borreiros, Lorena Reverendo Miguéns y Breixo Camiña Fernández & 13.05 
			\\ \hline				    
		\end{tabular}
	\end{center}

\end{titlepage}
\clearpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% INDICE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\tableofcontents
\clearpage
\section{Cálculo del UUCW}
	\begin{itemize}
		\item Darse de Alta. Simple.
		\item Darse de alta como empresa. Simple.
		\item Darse de alta con DNI electrónico. Simple.
		\item Publicar entrada. Medio.
		\item Ver amigos. Simple.
		\item Visitar perfil de un usuario. Simple.
		\item Ver amigos del usuario. Simple.
		\item Responder solicitud de amistad. Simple.
		\item Solicitar amistad. Simple.
		\item Consultar solicitudes de amistad. Simple.
		\item Darse de baja. Simple.
		\item Modificar cuenta. Simple.
		\item Acceder a la red social. Simple.
		\item Subir archivos. Medio.
		\item Eliminar archivos. Medio.
		\item Subir fotos. Medio.
		\item Eliminar fotos. Simple.
		\item Editar entrada. Medio.
		\item Eliminar entrada. Medio.
		\item Utilizar chat. Medio.		
		\item Publicar comentario. Medio.
		\item Editar comentario. Medio.
		\item Eliminar comentario. Medio.
		\item Buscar usuario. Simple.		
		\item Crear círculo. Simple.
		\item Añadir persona a círculo. Simple.
		\item Quitar persona de círculo. Simple.
		\item Eliminar círculo. Simple.
		\item Crear grupo. Simple.
		\item Añadir persona a grupo. Simple.
		\item Quitar persona de grupo. Simple.
		\item Eliminar grupo. Simple.
		\item Unirse a un grupo. Simple.		
		\item Crear subgrupo. Simple.				
		\item Añadir persona a subgrupo. Simple.
		\item Quitar persona de subgrupo. Simple.
		\item Eliminar subgrupo. Simple.
		\item Unirse a un subgrupo. Simple.
		\item Personalizar perfil de usuario. Simple.
		\item Privatizar información. Simple.
		\item Editar perfil. Simple.
		\item Crear álbum de fotos. Medio.
		\item Eliminar álbum de fotos. Medio.
		\item Etiquetar amigos. Medio.
		\item Eliminar etiquetas. Medio.
		\item Dejar mensaje en muro de un amigo. Medio.
		\item Editar frase de estado. Simple.
		\item Editar fotos. Medio.
		\item Filtrar información. Medio.
		\item Obtener monedas. Medio.
		\item Gastar monedas. Medio.
		\item Regalar monedas. Medio.
		\item Añadir anuncio. Medio.
		\item Modificar anuncio. Medio.
		\item Eliminar anuncio. Medio.
		\item Calificar anuncio. Medio.
		\item Salir de la red social. Simple.
				
		 
	\end{itemize}
	\textbf{UUCW = Nº casos simples*5+Nº casos medios*10+Nº casos complejos*15 = 33*5 + 24*10 = 405}

\section{Cálculo del UAW}
	\begin{itemize}
		\item Usuario. Complejo.
		\item Empresa. Complejo.
		\item Sistema de pago. Medio.
		\item Administrador de la red. Complejo.
		\item Administrador de grupo. Complejo.
	\end{itemize}
	\textbf{Nº actores simples*1+Nº actores medios*2+Nº actores complejos*3 = 1*2 + 4*3 = 14}
	
\section{Cálculo del TCF}	
	\begin{itemize}
		\item Sistema distribuido. 5.
		\item Objetivos de performance o tiempo de respuesta. 3.
		\item Eficiencia del usuario final. 3.
		\item Procresamiento interno complejo. 2.
		\item El código debe ser reutilizable. 5.
		\item Facilidad de instalación. 1.
		\item Facilidad de uso. 5.
		\item Portabilidad. 3.
		\item Facilidad de cambio. 5.
		\item Concurrencia. 4.
		\item Incluye objetivos especiales de seguridad. 3.
		\item Provee acceso directo a terceras personas. 0.
		\item Se requiere facilidades especiales de entrenamiento al usuario. 0. 
	\end{itemize}
	\textbf{TF = 5*2 + 3*1 + 3*1 + 2*1 + 5*1 + 1*0.5 + 5*0.5 + 3*2 + 5*1 + 4*1 + 3*1 = 47}
	\textbf{TCF = 0.6 + TF/100 = 0.6 + 0.47 = 1.07} 
	
\section{Cálculo del ECF}
	\begin{itemize}
		\item Familiaridad con el modelo del proyecto utilizado. 2.
		\item Experiencia en la aplicación. 3.
		\item Experiencia en orientación a objetos. 4.
		\item Capacidad del analista líder. 4.
		\item Motivación. 5.
		\item Estabilidad de los requisitos. 3.
		\item Personal a tiempo parcial. 4.
		\item Dificultad del lenguaje de programación. 1.
	\end{itemize}
	\textbf{EF = 2*1.5 + 3*0.5 + 4*1 + 4*0.5 + 5*1 + 3*2 + 4*-1 + 1*-1 = 16.5}
	\textbf{ECF= 1.4 + (-0.03*EF)=1.4-0.495 = 0.905}

\section{Cálculo del UCP}
	\textbf{UCP = (UUCW+UAW)*TCF*ECF = (405+14)*1.07*0.905 = 405,74}

\section{Cálculo del MH}
	\textbf{MH = UCP * PF = 405,74 * 22 = 8926,25}


\section{Resultado final}

	\begin{tabular}{ | p{2cm} | p{1.7cm} | p{2cm} | p{2cm} | p{1.7cm} | p{2cm} |}
		\hline
		\textbf{UUCW} & \textbf{UAW} & \textbf{TCF} & \textbf{ECF} & \textbf{UCP} & \textbf{Personas-hora}
		\\ \hline
		405 & 14 & 1.07 & 0.905 & 405.74 & 8926.25
		\\ \hline
	\end{tabular}
	

\end{document}